有冇做緊酒店嘅巴絲打 (2)

歡迎做緊嘅/想入行嘅/讀緊酒店嘅/轉左行嘅
繼續喺到傾下偈

做緊

巴打咩部門

核數部。。。

巴打呢?

FO

FO 咪幾好 有好多女睇
BO 悶到抽筋

公司d 女唔靚
Bo 嗰d 仲靚d

零前線經驗, 係咪多數做CS?

依家FO 有手有腳有腦都請

炒F&B

幾錢先?
點番SHIFT?
有冇得升架?

其實, FO係做咩.............

FO Front Office, 簡單d講即係平時幫你check in check out 嗰個
幾錢其實睇你搵咩檔口
Junior 嘅話 由13 ~ 17k 不等
Shift 大致上分3個
A : 0700 ~ 1700
B : 1400 ~ 0000
C : 2300 ~ 0900
有冇得升睇你個檔架咋
如果冇人走，咁自然升嘅機會就細d

係咪好易搵到d客著過既底褲

呢個要問housekeeping 嘅巴絲

如果英文同普通話好屎 係咪唔應該入呢行

Back office 留名
做緊得幾個人既部門
你地果度今年生意係咪都普遍好咗？等緊花紅

我嗰到同舊年差唔多
我都想走去back office做rsvn

我都係FO jun

讀緊HM

做緊FO NIGHTS

我都係

我做哂所有嘢 等人CKO

FnB 比狗做
利申 狗

我依家先行機

加油 我做jun 嗰陣日日俾掃把屌
屌到冇哂心機
但最後我都捱得過

平時行1230啊我 跟FOM永遠都一兩點先行 試過三點先行

我最遲試過0430行
一般0230~0300 行
最早0115

因為我經理早一個鐘返 我早半個鐘返 所以係roll早小小

Night Manger*

我返10半 am 返11

我同NM都返11 不過我地都想快啲搞掂啲嘢 FOM 成日遲到

宜家搭車出去既fo仔

早更既各位 早晨

F&B狗也不屌

利申：衰過做狗

我做咗半年fnb intern 之後 再也不回頭

工程部

見到你地意味住我就快收工

通常我10點就返到
早d搞掂早d hea

而我即刻迎接忙碌既一日

係啊 快啲對哂數 快啲roll 快啲搞點啲EXP AGO TA 執下垃圾 咁就一日 以家我已經收咗皮 係屋企hea緊

好快過

做緊TA City Ledger

9100嗰堆有另外有嘢要俾錢都好 無嘢要畀嗰啲又要reinstate 又要del cko time 勁煩

唔覆我

普通話 講大概就得 佢地get 到

行緊機最岩訓教

睇Netflix

如果白紙 得張hd 非酒店 點入行好

有手就請

有冇話咩位 好做啲
對酒店0認識
thx bro

Hskp留名
底褲多到唔想做l&f

多唔多性感底褲

最癲試過執房執到乜

少女底 蕾絲底 阿婆底都有
最癲係有次見住條靚女出房check out, 入面有支假鳩

垃圾炒散留名

Hskp唯一既樂趣應該係偷聽人地扑野

其實唔係好明點解有人做hotel 我讀hm 身邊同學9成都轉行 我自己做過2份Fo 都頂唔到一個月 好似機械人咁 工時長 假少 人工唔高要輪shift
搵緊工

FO仲要每日ot最少個幾鐘mod卡 好似冇哂人生咁 返5日工即刻覺得世界唔同左

我都試過check in 收到alert話個客上次留低左袋sex toys

我未喎咁又

有無人做緊hskp sup 比啲姐姐恰
公司又唔夠ra無得屌佢地

其實有d咩要mod 除非有人射波 如果唔係好小ot

幾時book酒店最平？ 一個月前？

我做過既都要
另外以我所知大部分都要OT

有冇興趣過嚟大學站炒

得張HD 你都係做前線
FNB, HOUSEKEEPING, 英文有信心就見FO
好唔好做見仁見智
打得酒店工預左辛苦
但包飯食 儲錢一流 有得必有失

炒咩先
利申炒梗餅房

我嗰到senior 已經要帶更
日日都OT 仲要未必有得補返鐘
我帶更通常叫d細嘅搞掂走先
情願自己一個留低做room assignment

對客基本上有手有腳都請

利申濕鳩backoffice

Fo狗留名

想轉工但唔知可以轉咩

大家咁話
做到心淡

酒店食飯 記帳入酒店房 同獨立埋單有冇分別？

基本上冇
反正都係你找
只係你想即找定係check out 先找

Overnight又就黎收工

Same la
有時真係費事搞到班細

文科fg 搵唔到工想入行
人工高唔高 ？ 係咪一定請？ 辛苦在咩？

bq呀
女仔餅房應該舒服啲

收工

番埋今晚就放
COOA

有腦依一點真係有保留

有無腦就唔知
但做FO不論男女唔夠八都好難埋堆

我好少少COB
啱啱瞓醒
想問下大家一個月返幾多晚overnight
又有幾多個人輪

帝X Front desk

已走

走啦，無謂浪費時間

對整野食冇興趣 其實幾辛苦
bq係做啲咩其實

前catering留名
個post無端端又推得咁快

之前個post 後期全部都係留tg

起餐 酒水 帶位 擺位 meeting 個啲咁

6個 每次7日

幾錢

工程部既路過

有6個好幸福
利申 兩個

收工一推

日日都overbooked 幾時放假

FO小掃把一名 但長期冇dm

其實做FO OVERNIGHT 會唔會好多
冇野撈想入行 但又驚返得多凌晨會五勞七傷

做緊大檔FO留名

咁多FO 巴絲

仲傷呀 宜家我一個都要輪一碌7日通
鬼叫條team真係唔夠人到一個點

我一個月～15日

平時58$
星期五六日多數70$/hour
有興趣就tg 我

我好enjoy通宵兩點做哂d野叫外賣 打機 煲劇

我最快都要3點
但返得多通宵我成日都會好燥底
又會成日亂諗野

2點半行機砌完report都冇得點抖下

再諗諗 就嚟final都冇乜時間番工

仆街opera 成日行行下死機

成日月尾維修
平時opera都會死機 啲客又閪面

hd唔係讀酒店 做緊前線 係咪好難入back office
好想轉入去

前線轉back office
諗你都唔好諗
本身前線都九成缺人
點會放人走
back office 仲要大把人爭住做

唯一機會就係 遞信果陣話要轉部門
如果唔係 都係轉行比較易

FnB 大檔撚 呢度有無Fine dinning 師兄

日日3xx in/out 真係會死人

你番通宵都關你事

呢排返緊B

唔該巴打
睇嚟都做死一世前線

Bq撚 做得bq都好少上連登

冇人做cheap bell?

做過FO一段短時間，見唔對路即走。

已轉行。

Fo揮手

屌 成撚日死又要重新開返晒啲頁面 個客見搞咁耐又閪面 又問有咩問題 你識撚咩問問問

以前做過intern同casual，跟住回歸校園，諗住grad左就搵hskp mt

做緊大檔FO jun....日日ot兩個鐘係基本...試過ot四個鐘...個人真係會好攰

其實做back office 個壓力都好大

人工幾多

18-19k, 有upsell佣金...不過自己廢得幾百蚊:(

jun都18k

FG back office jj 留名

仆街收左班layover 搞到依家先走

Jun 都咁高人工

大檔都係差唔多價，好chur🙄

推

行完機

推一推
又要訓醒趕返工

等行機留個名~

做左就黎五年FO 好想轉行

我做左兩年都想轉了

有冇今日返早嘅巴絲

做左一年就轉左

望埋年尾份bonus 就走

開tg gp嗰條友tg ac都del埋你想點推?

珍

有無酒店agent

ot 補錢定補鐘

鐘架咋

巴打都係酒店狗
咁都打到fifa

鐘好過錢啦
錢搵唔哂 命就得一條

呢排Banquet旺季
日日14個鐘起跳 就快癲

返通宵一推

我都係番通宵

巴打都係FO?

係呀 你呢

做晒野未?
我睇緊里昂對鏝城

啱啱做哂
晏少少幫早更做定d 野

咁好人
睇黎巴打掃把級

唔係啦
垃圾仙一個
冇乜人咪幫手做下
今日我返通宵幫早更
他日我返早有通宵幫

做緊咩檔
大檔定爛檔

爛檔

咁神奇
不過我呢邊過完年我都可能要長砌counter

巴打AM?

咪又係打雜

好時好佩服你地俾人係咁屌老母都咁好EQ
俾我真係做唔到

我好少硬碰硬
佢要咩唔太過份豪比佢算
比人上網寫野好多野要做

我呢到嗰d 都係
但有d 真係老馮咁死R爛R
唉過埋年都打算走

做左幾年senior ar?
出去搵掃把嚕
出便咁缺人唔難搵

一年咋
喺到做左兩年
一年jun 一年仙

一年升一級

過完年升掃把

囉左個title再算

我都係咁諗

今日先同個上海八婆嘈左兩咀

呢d人係要俾d教訓

由做co 升做hotel sales要幾耐 同有咩條件？
利申：room sales

早幾日buffet有個支那女人喺凍房嗰邊拎走咗成碟壽司 正常係應該喺隻碟拑幾舊就走 佢直頭成碟攞走

成張台都唔夠放

過下塘就肥架啦
見你識行識走又正正常常識做野咪升你留你嚕

佢又放到喎

又出發返工

禮賓部同事留個名

Same here

巴打返到幾號？

2號晚 3號放假 4號番A

COA 係最痛苦
我返埋4號晚

哇 番好多日wooo

我都係BQT撚

本身得兩個返
呢個月開始RM落埋嚟返 先好dd

又一日

返埋聽晚放兩日 聽晚收工可以飲野發洩

真係好
我仲有3晚

鬼叫返呢份咁dry

下星期準備轉做fine dinning 有咩注意

巴打counter 冇女？

想問book完房即日退房係咪好on9?
例如3點拎房7點退房咁

見慣不怪啦

算耐啦 check in 完半個鐘check out大有人在

今晚最後一晚

我仲有三晚

我都見過
暗地裏笑緊佢

18k what 7 you want ar ching
我Senior仲小你幾千

就收工 番埋今晚就放大假

爛檔有爛檔既好既
大檔有大檔既辛苦

15k senior

我上個月放左

屌 多你五舊

共挽之

係度痾就唔好...

宜家個team得返8條友，月尾得返7個

dayuse好過啦

共勉之

catering留名
呢幾個月好耐冇早過8點走

哇 呢個時間走!?
新人做左無耐？

我連埋Club 樓借將都係得9個
靠炒散同am 入更先頂得順

有d新人有d老鬼

same here 宜家有假好放埋佢

其實邊啲先叫back office

Finance, HR, Purchasing, S&M (communication, catering& mice, room sales) Revenue, Reservation

差不多呢類啦

上個月放哂AL
依家揸住11日CL

Comp Leave??? 補鐘假???

老鬼 呢個時間走花紅都唔拎

比人逼走加有新檔

dllm死波柴

Comp Leave 呀
D 例假放唔哂積埋積埋
明明暑假嗰段都係+3
今日月已經+11

有空位既日子 好request定大假話買左機票一定要放
我怕遲下你想放都無得放

啱
啱啱發現原來個個都話想走
遞信都要鬥快

就黎收工

無人入行 舊人又轉行
過年後都唔知點算

身邊個個讀完hotel 都走哂

當年做過INTERN FO, 炒過F&B散,
正職2星期細酒店FO, 就轉左入銀行..

其實酒店真係唔好做

賣命賣血

讀緊酒管覺得好後悔 係香港做酒店真係要做到成隻狗咁仲要低pay難上位 灰左唔想grad

行行都有辛酸史架啦

所以呢個post 其中一個原意就係俾大家吐下苦水

hskp 做到手痛腳痛
鬼叫讀唔成書
對學歷低要賣勞力嘅人講 做酒店人工福利都算係咁

返埋聽晚

今個星期返七日

第3晚 仲有4晚

我返八日

過埋bonus 想走 但係唔知轉做咩好

Same Here
喺到做到walking dead 咁
個個日日行屍走肉咁

點解永遠last 一晚通宵都係咁黑

留名..

想同新入行炒散嘅人講
做酒店最緊要識得扮撚哂野
唔係d老屎忽就會恰9你

返工咁辛苦為乜

有幾黑
我都成日都有log要落

黑到Director都叫我不如唔好番工

一係就返到去仲有4x 隻arrival
再唔係就差5 6 隻fullhouse
要你收到佢full
又或者成晚電話不停響
問親都係有冇包早餐 幾點幾錢

AM 就不停有case

咁黑

4x arrival......你間野幾房

有fd喺五星做緊F&B
有FOH同廚房經驗，個幾星期前send CV去
完全無回覆，係咪除非好缺人，如果唔係都唔會請無酒店經驗既人
做緊濕9維修部office諗住試多樣，但好後悔好悶

一般嚟講 10月入職有冇花紅？

通常11月截

無啦

理論上operation 只要正正常常都會請，因為全行都缺人，你係apply entry位定係咩

9月31前入職就有
因為要係年尾前過proba就有份

準備入行嘅路過

祝你前程錦繡

落log既朋友你好
平均一日落幾個？

前FO長夜留名
以前想用Overnight年半經驗Apply大檔Senior得17K，狗也不屌轉左行
上黎同巴絲八下家陣行程點

我地好多log都唔落
無咩大事 每日兩個起 三個止架啦

3-4* jun 13-14k, sr. 14-15.5k, a.sup/sup 16- 18k, AM 21-24k

假大檔呀

前兩日我一更落左五六個 火都黎

好旺wo

又話FO有手有腳就請
見過幾間都唔請 自問Interview 唔差

讀緊

果陣Apply Marco Polo，我開21佢開17
心諗做到隻狗咁仲要17，咪玩啦

戴番頭盔先
果陣做細檔，人工13K，我估佢覺得我好恰，所以叫好低
不過家陣番工UnUn腳打著機都收17K

大檔senior好少請外人啦 一係就5*跳5*
見你浪費你時間又浪費佢自己時間

Marco Polo真喺晒時間
狗倉揸旗注定做鳩死

香港人集團嘅都注定係麻鳩煩

仆街咁快放完三日假

留名

Pk reservarions 日日玩到overbook

幾多房收到負幾呀 絲打

全部FO巴絲

300幾房收到負3-4

佢地打嚟問我收到幾多
通常我都係話 -1 / -2

就係話俾佢聽收到負2
佢夠膽死收到負4

保守派表示收到正負零好啦

勇武派

師傅教落-1 -2 安全d
除非冇not in house

你意思驚唔爆?
真係到晒點算 定你個間好多爆房客

每晚都一兩個爆房啦
真係到哂就唯有walk 去sister hotel
利申未試過walk 客

隔離就百記維記
好少E/O

LMLM

想試下去新開既酒店做

做老屎忽

唉屌啱啱臨收工前睇聽日status
又3xx in out

好少姐

輕鬆

輕鬆
5xx in 4xx out

巴打幾房 返幾多個

齊齊自爆

幾時到你

300房樓下蚊班酒店

蚊型

越嚟越唔想做

加油啦 愈高級就愈唔洗做
慢慢升上去啦

唉身邊全部白紙好難搞
已經忙到冇時間教佢地
日日淨係可以抽交完更俾通宵之後教少少
佢地又冇乜機會可以實戰
做佢地師傅完全一d都唔稱職

本人有人宗旨
仔唔教
肥好唔教
樣衰唔教
收工帶番屋企慢慢教

肥妹

又十二碼好撚攰

一個月十幾廿日通宵好累
幾時先夠人可以輪少幾轉通宵

想轉行 但發現好難揾到差唔多人工

有幾高？

發覺呢到真係幾多FO 巴絲

打雜部

月尾轉工去酒店返

AM

你大檔定細檔
平均ot幾多粒鐘

佢大檔黎

但點解做左sales都仲要問做幾耐co先會升

Sales Coordinator/Sales Executive
想知自己個位幾耐升ASM/SM有咩問題

AM x 2

19年地踎hotel school grad lm
狗衝back office

睇下你地前輩講大概幾耐升阿嘛
其實我覺得2年內 點都升到既
就算好平庸都好

co > SE

做HR既可唔可以係度傾
會唔會比人屌架

讀酒店，但一定唔做酒店
由低做起，係就升職升得快啲嘅，但都唔知捱唔捱到升

加油呀你哋，我覺得香港酒店有水準㗎

日日pt 嫁
平均2-3粒鐘啦
佢地好中意成18:00 先叫自己做野

同份工鬥長命

暫時唔會
公司個hr姐姐好正

hr 點解可以 咁準時收工

我地酒店得兩個HR, 成撚日OT

加油

如果讀完個hd想做fo入行，係咪盡量揀返規模逾大既洒店愈好？
請問通常training呢啲足唔足？又應唔應該讀埋top up degree先呢？
一般fg起薪大概有幾多到呢？

你要諗番人地點會要你呢個HD新人

酒店業學歷其次，識人先最重要。

介紹人入職要諗好多野
條友頂唔頂得順
會唔會做兩個禮拜又唔做
又驚有日爆大鑊
又比人話介紹左個炸彈入黎

仲要諗點說服人黎自己酒店做
不過你做大檔應該易啲

我個間爛檔黎
介紹你都唔做

我都做緊爛檔 不過爛有爛好

爛有咩好

無咁多規舉, 無咁驚比客投訴

簡單D講番工輕鬆D 壓力無咁大

啱啊
不過大檔就福利人工高啲
人各有志

我個間都係 但係佢地話成日準時走

黎緊大家預計有幾多b仔？

我有1.5都算偷笑

周圍都話坐2.5 望3

唔係分兩次出都偷笑

邊間咁濕鳩

分兩次出真係好飲無派過咁

有d分3次出

邊間...唔撚係呀

分三次真係有d過份
利申 兩次

兩次都已經想喊 仲要三次

如果份b 已經少 仲要三次真係屌哂老母

唔洗等 可以直接轉工

我諗住拎完第一份就走
唔撚等第二份

好蝕

Regal?

利申，XX酒店做緊BO預備有3個月b仔

6月入職 多與少都影響唔到幾多

巴打邊間

咁驚訝做咩
3個月係基本
之前個間2.幾重要分兩次派拎完即resign

仆街上年我好似得1.x

邊間咁西

HR here

唔開名啦

最雞盛品？

HR狗

3個月

不

做廚房既呢排返幾多個鍾

年尾 新年 財政年度 想resign都唔知應該等幾時

過左農歷年就resign

巴打打算轉行？

又通宵

又咁多人走

年年都係架啦

好密下wo

我都係hr 你邊間？

屌你咩 自爆

香港重有邊間大啊？大既都俾人收購晒

利申: 公司唔只兩個hr

大規模D既都多過2個HR既
我地得100員工，兩個HR真係咩都要跟

咁我又唔只100個employee,剩係intern都唔只

都2.5 個輪 係咁上下架啦
所以先心淡

100個intern?????????

唔只香港apply既,反而好多係non local,台灣,Dubai,瑞士黎既都有
唔講啦,再講就自爆 讀hotel man既gpa冇3應該都難入

我係讀BBA major HR入

屌佢老母我琴晚1點開始淨底15隻arrival
有10隻都係佢地
最後3點幾4點不停咁嚟
5分鐘一個5分鐘一個
想趕report 都唔得

返通宵勁多case 搞到七點幾先整完report
不過好彩唔係咩大case

琴晚又兩個log

琴晚1點淨20隻
都有10隻左右
2點幾一齊嚟
Long queue

韓狗

識講英文/識一半英文啲韓狗喺最撚麻煩

我啲同事成日笑9我返工個日就有log

今日又係一返工就落log

COA 唔撚易

安慰自己落下log時間快過d

難聽過粗口

我平時自我安慰姐

我係安慰自己啱啱升am 所以俾多啲case自己練習

番通宵唔撚理咁多 夠鐘就閃人

打算今日慢慢做
Long queue 就 long queue

年尾都咁小人 新年之後會點

唔知了

係咪拎完bonus就走

身邊啲同事轉工轉咩多

過檔定轉行

轉行 呢行試過做過完左心願就算

介唔介意講下轉咩 我諗住轉郵輪
喺大檔做緊前線

未諗到其實

郵輪好做咩
前線咩post

同感

FO

唔撚知 郵輪好似可以周圍去
然後船上面又無消費包食住
儲筆錢

好辛苦架
做到咩位呀?

有無人翻酒店會放假再做酒店炒散

比人迫都要炒架啦

比人迫就有

做緊BO

坡西真係好撚煩

啲客冇腦可唔可以唔好出國 又阻住我行機

咁早行機

屌你老母 原來有酒店嘅圍爐post
瞬間覺得好親切

未行啊 不過個客十點鐘搞9我地到而加

有咩搞

咩部門都一樣係做狗

我覺得我的錢好像被騙了 怎麼辦

酒店出便定入便先
出便既麻煩你係酒店門外報警
唔想落log呀 大佬

出面 即刻係地圖圈住最近個警處叫佢自己行過去

屌你老母3點半先行機呀

邊個話fo有腦先做得

講返先 我eng狗 早幾日有間房個廁所塞左（由開擋都知係塞塞地既 我一入黎就知 老屎忽話唔好理咪唔理）
咁我上去通左陣 發覺唔對路 緊係唔好阻客休息 叫個fo姐姐轉左房俾個客先啦
我屌佢老母同我講好麻煩 又唔知個客轉唔轉
仲話要我地tm打俾佢先轉得
我當堂就cut撚左佢線
打俾佢地個經理

ENG狗咩都話整唔到
聽朝先搞到

通常返早個啲eng會正常啲

消息指bonus可觀

做F&B長工為乜

望有3

Bouns都唔要，上星期last day左
轉埋行聖誕節後返

邊間咁大怨氣

OT? 應該收幾點呀

打緊官司個間

即係邊間

包緊禮物？

Head A ?

有冇今晚返通宵巴絲

FO 打雜薯仔

富豪呀？
其實好多地方都有Assistant Supervisor 呢個位

巴打返B ?

放假 聽日番B

聽日繼續返C

好呀 忙既日子番通宵係唔錯既選擇

呢兩晚由早忙到落通宵
11點交更仲有40隻arrival

爬曬文
都係唔問邊間喇

利申做左十幾年hea位

見識少

求hea位介紹

打雜渣wooooo

AM
唔辛苦係好 有時仲可以打機傾電話
但hea耐左發現自己已經好似脫左節
同埋冇機會轉行

AM 有時都好忙架喎

我講緊我個個post
Sor

爛擋表示識行識走就請
唔理你三尖八角

呢好多AM

呢個真

我上一手個AM工餘讀書轉左Acct Dept.
人工少左但總算係番office hour

如果轉工人工少左 辛苦左
就算career path好d我都冇個份勇氣

預3.5 以上

老實緊 AM出返去有咩可以做

有心轉一早就應該轉啦

岩岩升 做多陣先

返六日狗也不屌

通成個聖誕

之前返五日半都覺得癲癲地
而家返五日都覺得返到傻

5日半假 14日AL

**番5日半, 每個月6日假 一年14日AL

五日半 12AL SH

每月六日假 12AL SH

9個半鐘5日12AL

邊間咁正 洗唔洗ot

唔俾ot 做唔曬打完卡自己留堂慢慢做

半島JJ found

番幾個鐘呀你

哇 邊間咁勁重有人番工
一個月得4-5例假咁小

大家討論下邊一個國家遊客最仆街
Singapore

十個鐘 但唔知點解得我咁垃圾要OT

1. 新加坡
2. 印度
3. 帽仔

番9hr15mins 唔洗OT

1. 🇮🇪
2. 🇨🇳
3. 🇦🇺
4. 🇵🇷

9H
no OT
5 days work
14 AL

Hyatt? 相認

邊間 要轉工

老鼠
上年派左幾個月花紅

係咪要簽年死約先可以拎花紅

平安夜返通宵揮手

繼續係我

大家咁話

我識人做老鼠話日日都要OT

油尖旺區酒店？

有冇人見左 rosewood

FO GR 應該齊人？
識人入左去做掃帚

利竟真係唔好彩 年尾先整單勁既

咩事？

自殺案個單野變謀殺

未來掃把

有幾多FO 巴打想轉工？

聖誕都要準備返通宵

想轉Office 但係又唔想重頭學起
又唔想人工少左大半
結論 轉唔到啦

食完飯準備番通宵

同意
要轉就要係升AM前轉

我想轉去共享空間個d 做
有冇巴打知咩環境？
我上網研究過佢地想要hotel 出身的

咩野係共享空間

呆杏巴打可以轉service apartment. 唔使overnight

我捱多幾年退休算數啦
就黎30都唔太想學新野

節奏慢好多的
同我差唔多姐

有無介紹

細檔老仙留名
平安夜番撚到新年

你拎完b 仔，上網搵就得

咁撚惨？ 老仙俾幾多k 你

CSO/SCSO呢d位就見得多
M位真係未見過

返完通宵揮手區

重有個幾鐘先收工

好開心準時收工

返完通宵🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️又要搭成個鐘返屋企

同感 新界大西北人 港島番工

Back Office有幾地獄呀

我撘親車都瞓教
好幾次差d瞓過龍

好少搭車訓教
多數番工訓 琴晚訓左3粒鐘

係公司好醒訓 聽到出面有客就算有同事接都會彈起身

me九龍區算好d

變到成日望cctv 有客行過都仆出去

大西北返九龍區

新東返九龍

準備通宵了

希望今晚冇咁多爆房客 add on好麻煩

真 巴打加油
我聽日返早要大out

今晚個個督卡督到傻

好彩我嗰到一大半agent 都係CL

我地要自己督 即係我

我返通宵就係幫早更CL

仲有20隻arr

會唔會開個gp方便d

有房都話冇房

訂完走埋黎

琴晚 前晚 今晚都唔爆
聽日呀姐唔開心了

仆街 凌晨兩三點都仲訂到

自己手動熄左佢嚕

有架咩 我冇咁大粒

今晚好似好多人通宵

想食雞肉炸醬三哥酸辣

不要再說了 好肚餓

自己入後台改房數渣嗎
FO JJ唔識開房

呢個真係唔識

公司廁所好污糟
肚痛又去唔到 痛住做d野好痛苦 幾時先收工

早更返緊嚟接更架啦

重有1個鐘就可以收工~~~~希望a更咪撚遲到

頂唔順食藥頂硬上 宜家食少少野先返屋企

去餐廳/會議室個個

今晚有邊個系度

返工了

終於唔駛通

31號返1800
1號開始又通過

冇天理

幾好呀
31號收工可以去玩一玩
1號有半日假

放埋聽日返早 捱凍早起身

長期番中番3點
唔係就通宵

收工收0400 去飲酒

直接落老蘭撿屍

儷x酒店 有人自殺

又黎？

第3單

所有工都回落

鬼佬個個嗌凍

之前都係 而家落番b

有冇人今晚番通宵？

收2400

放假

收0400

依家搭緊車番工

做緊果間12月31出bonus，3.2

出左雙糧 等新年同四月

新一年勸喻未入行嘅千祈唔好入，讀緊酒店嘅希望你轉學系，真係要做嘅都唔好做FO，慘過做狗。

要做就做sales啦

印度班陷家剷幾時死

未入行個陣 以為著住套西裝好似好高級
點知慘過f&b

快撚d死

好眼訓 仲有4粒鐘先收工

咁做咩部門好

HR

啱

返通宵靜靜地一推

依家先收
COA

咁快出
如無意外今個月出

咁快

做bar係咪食得屎

COA

仲有十零日就出花紅，你地知出幾多未

咁快出？

10號announce出幾多
應該月尾出

二月五號年初一，月尾唔出等幾時？

好撚憎見到印度佬
好撚憎on day booking request top floor

I have requested EARLY ARRIVAL

志在食女姐

有冇巴絲打知邊d酒店會請mt，通常請咩部門

+1
巴打邊間

尖沙咀R 字頭，你呢？

其實請MT真係多數F&B

點解嘅 FO呢

尖東都有R字頭都幾間喎

Rooms唔多 其實都唔知點解 可能F&B等人用啲掛

有請FO MT通常都唔係大檔

請問大大做hotel HR officer LV. 5days 算唔算好做？有無咩野伏位？thanks

睇下咩酒店 大檔可以試下既

如心旗下

不了 做撚死又學唔到野

C兄做過/識做？

新界 SH 果邊
求pm交換行情

我in過如心
雖然唔係HR
但果邊多old seafood
同埋OT文化重

*ST果邊

但係HR應該好做喎

係撚

分分鐘OT多過sales

讀hd嗰陣係四_做過hskp intern，嗰時覺得好撚痛苦。同咗自己講酒店狗也不hi，
依加又唔知做乜9讀緊poly hm

點解？HR唔係做好payroll mpf interview etc 就得

你以為
又要搞活動 又要搞炒散 一間酒店閒閒地200-300人
又要搞learning and development

係wo, 計糧都搞到仆街
又要再揾過份

大家今年有幾多b? 分享下

我果間年年都好遲先出

望3.75

邊個檔咁大份

好多地方今年都3.5或以上

吹姐
今年好過上次15%唔等於派多上年15%

但大部分大檔應該3.25-3.5 咁上下

今年最少都3

舊年3.25 今年收到風3.5

Back office係咪最少要HD?
唔想做F&B呀

咁撚多 我係細檔做左幾年 未試過拎過3

如心都有分邊檔, 觀塘,南灣,旺角係一個勢力範圍, 銅鑼灣同荃灣係另一個勢力範圍

如心HR Workload好重下, 得果幾丁友, 但搞親活動都成鳩日幾間酒店一齊搞

上面又多主意, 淨係做daily 野本身已經做死你, 仲要搞其他野, 唔ot就假

酒店保安好無做

想問下大家個B仔幾時出？

有bonus出 高人工過出面普遍出面既保安(豪宅另計) 工時多數9-10個鐘 但有時唔夠人都要OT但有得計OT錢

但要識啲英文 要升職就要識打識講

識打？英文

以前做過front desk, 死都唔會做返呢行

係咪做大行先咁差？定細行都係咁 ？

有無邊間酒店請點心佬

Yes 要升職就要識英文 因為要打log

洗唔洗簽一年死約

留名聽故

其實無乜故聽，因為唔同呀頭，如心酒店主要係嚴生（信和派）同鐘小姐（如心開檔派）睇，後者都幾chur下，會有好多唔同既新野或者無謂想做，不過已家唔清楚了

至於華懋呢d集團出手好低，同一個位，起碼under 2－3k

兩間Rambler 派3.5-3.75 多6日假

點樣多6日假

好似 單數月份 多一日假

酒店bo留名
無讀過0酒店經驗碌左入去做

做得快手唔洗ot但好困身，
星期六日都要打電話做野
想等埋b仔出轉工

Layover係雞係公廁

啱！

屌你老母 10點半番到公司忙到4點先行到機

慘慘豬
好彩唔接layover

有一次1830 cfm 收layover
班客00:30先開始坐大巴嚟
但05:30 就走
啱啱計好數就要即刻行機
如果唔係趕唔切

屌你 我嗰度日日都忙到4點半先行機

一點半就催行機
阻住訓教

My current status

加油 就黎派3.5平息民怨

坐3望4 希望今年

marriott hyatt ihg shangri la 邊個集團 福利較好？

Fg 呢啲野唔關我事

清做緊間酒店有幾多房？

300唔夠
不要起底

幾年做Marriott 五日工9個半鍾 有牙醫 醫療 酒店住房有員工價
Hyatt 5日工 10個半鍾 有牙醫 醫療 海外酒位住房 一年免費唔記得6日定12日 黎緊好似 10個鍾 al變12日
其他唔知

其實back office d位 有冇咁多bonus
例如it

返左一個b + 大半個c

好大壓力

有無得補

有咩壓力
柒下柒下又一天

應該冇

女女 ?

入門深操女弟子

好多野做唔切 好驚

IHG 5日 9個鐘 12AL 都係正路野 牙醫 醫療 人壽 餐飲優惠 全球酒店員工優惠 （除自己酒店）最多99USD 一晚未計稅 大概係咁上下

想問大檔酒店back office難唔難入？
今年grad唔想再做前線

直接轉行啦

想入邊個department
之前有咩intern經驗

Operator 是天堂

依家好多都唔係淨係做operator

我愛樓主

你都係ex 酒店狗

返通宵嗰個成日喺operator office 睇電視睇到瞓教

天堂 筍位

打極都唔撚聽電話
仆佢個街

飛埋條線比你都重得

同埋成日亂tran call

各位巴絲收到信出幾多未

未

冇我份

何解? 轉左工升DM未夠3個月？

想遞信但有啲掙扎

未夠啊 不過轉完個人開心左 值既

拎完bonus走嚕

Same

人工升左 當分12個月出bonus

半倒 3
講麗 2.95

咁快公佈出幾多？
我呢檔垃圾仲唔講

得個top up degree， intern淨係得f&b，炒散炒過e樓。想一grad就做大檔fo係咪好難？

我以前個間直頭講都唔講
戶口突然間多左舊錢就係bonus

今個月最後一隻A

我唔係讀酒店 冇係酒店做過
不過之前果2份工都係做同一樣野
咁岩見到有酒店請我做既野
就去見工 掂左
就黎返左1個月

Event JJ?

其實睇interview
junior 位其實都唔會expect啲咩

因為有聽過有大檔fo淨收外國反來，或者有degree holder

唔係
我之前做果行好窄
走黎走去都係同一班人 少新人入行

咁唔好入嗰啲檔啦 嗰啲檔都一定係好撚煩懶高級既檔
老老實實而家都唔夠人入行 好多都有手有腳正正常常都請

屌 得3.25

邊間 3都唔錯呀

屌你老母好攰呀

Harbour plaza?

即將入行既新人表示睇完成個post之後覺得好灰

唔好入呀

有邊行唔係灰架

鬼叫我讀酒店咩？唔做酒店可以做咩，而且酒店人工花紅都好可觀，但一諗起啲工作時間

人工可觀？邊度？睇過？

可能發夢嗰陣

請教咁多位有冇做酒店保安既?
做保安有冇3個月B仔分?

有冇巴絲係Ritz Carlton到做？

即係咩位
我做成年連架構都係未好熟

一樣有

咁都幾好
btw酒店保安好唔好做
見你地屌到間間都一文不值

Ching做邊個部門 好冇做

咁back office呢？

做長工既你地，係唔係都係由炒散轉長工？

全部都有

有冇巴絲間酒店都係分職位高低嚟比花紅

好想知點解你會有咁有趣既諗法

分入職時間就聽得多

咁撚閪都有 可能佢根本唔care啲細嘅走

曾經做過5年， 又bell 做到去fo

打死都唔會再做返呢行

成個尖沙咀應該最閪就係我呢間

曾經做過 不過係intern

今年開哂彩未

示呀

今年好似好多間都過3

Mi嘩臨新年搞單咁既野

洗撚咩 大把白紙入行
當然亦都有炒炒下散轉長工
但我完全唔覺得要炒一排先轉到長工既 畢竟全部都好等人用

拉左個hskp

姐姐： 我重要番去煮飯

對話純粹虛構

咩位 黎緊可能過檔

我之前做banquet 有時餐廳唔夠人就要幫手
同事大部份都幾好人 但有一兩個特別閪
如果問會唔會翻去做 我打死都唔會

有冇ching去今日rosewood個招聘日?

怡西師兄

想知你幾耐之前做RC BQ

BQ係咪好惡做

上連登勿認真

幾耐之前唔講啦 廢事自爆
緊係惡做 唔講同事 d客都難頂
有d客好麻鬼煩 又要呢樣又要個樣
又會無啦啦轉plan 但唔會一早講定
同事個方面 有時明明都冇野做 好興阻人收工
心諗 屌你 好撚攰想番屋企訓覺
有個人好鐘意係又鬧 唔係又鬧 (有做過都知邊個

唔自爆
總之呢個位香港得少數酒店會請

我之前做果行係外人睇以為好容易
但實際做落真係會屌晒鬼
所以我之前做果行一直都冇乜新人入行
我算好彩係大公司捱左個名出黎

未出未答到你

唔興出信
自己睇銀行
無啦啦多左舊錢就係

重有酒店敢派2.2-2.4
佩服佩服

1.幾都有啦

邊間咁夠膽？

無3會暴動架woooo......
坐晒係EDR唔做野

大把派緊2-2.5啦😪😪😪😪

集體總辭

邊間？睇香討好多3以上

至少我果間派緊2.25-2.5

垃圾大專酒店HD就grad，呢個background 會唔會好難做到大檔fo?

得個幾廿個位，殺左你地都似

如果我做FO有7年經驗在市場上應該大概有幾多錢人工啊？

你做開咩檔

唉 做咗4個月fo覺得好大壓力
好似有啲唔啱自己

我估我嗰檔得2.2-2.4

邊間

細檔唔講啦

細檔都大壓力？

啱啱fg唔慣 真係細得好撚交關
乜春都要自己一腳踢
可能遲啲轉大檔

0.8

開名啦

快d講邊間

真係要開名

🐭

年年都伏 估唔到今年重慘過打普通工 雙糧都無

應該好多local檔都係伏

點解可以少得咁交關 又遠過人

無地方伏得過老鼠樂園啦 下...
0.8聞所未聞 SARS都無咁差

我本身都以為做緊呢檔local 已經夠垃圾
真係低處未算低

無驚喜 跟大圍派3

屌你老母唔識收錢就咪撚做FO啦

咁遲都未出
我以為我個間已經慢

仆街公司係咁
遲出唔緊要
出得below average 都唔緊要
屌你老味仲要分兩次

利申淨係拎第一份就走

咁撚on9既同事都有
搵到都算好啦
你地d CCTV咁清楚

好多local group wo ching

呢兩個禮拜換左部新嘅
舊嗰部好似有白內障咁睇咩都白色一堆

西得過黃月?
得雙糧

聽講佢地之前高價請人過去

雙糧 多謝晒

日日望住個月曆睇下幾時先出
然後就遞信
冇哂動力返工

抖番兩個月再搵工

正有此意
去返個旅行抖下先

次次轉工 都係兩個星期內
抖都無咩抖

有時喺到諗早知入行做rsvn 好過
聽下電話覆下email 起booking 咁就一日
仲要好多女做

都係架 番工又番寫字樓時間
不過有時聽電話同好多鬼/法傾電話 你都咪話唔煩
同埋OT交化太深
所以都係不鳥

我嗰到d rsvn 唔洗ot 好得閒

咁正 邊間姐

行內出名爛檔嗰幾間

想問有冇人知四季今年出幾多bonus

3%升幅
3個月b仔

都算唔算啦

我都想轉

仆街仲諗住聽日去in

今年好多都有3
利申99%冇

做左大半年細檔想轉大檔
外國讀完酒店返歸
依幾日send cv出街都冇回音
係因為新年好忙
定係我冇競爭力 ？
我都係打算轉返大檔由細做起渣

新年前夕係咁架啦
同d位未放番出黎

我預計新年派完bon應該會大執位
冇回音真係好hurt
希望快啲有得in

又一日
可以上嚟同行家傾下偈

有咩伏檔可以分享下
等細佬唔好入錯檔

琴晚你自己都講過嗰間黃月

真係想去了解下重做既人

2.25

銅鑼灣酒店業績唔錯 都係得2.25

有冇人知酒店嘅in-house mkt好唔好做

Office LM

今年雙糧都未必有丫 為左間桌月都唔知駛左幾多錢

相比起其他行業算係咁

銅鑼灣酒店？

樓主

銅鑼灣區內

彈狗

我宜家做緊agency.....

師兄做緊？

未出咩 會唔會低過老鼠

唔講啦

老鼠有幾低我唔知 不過有機會0囉

lm

未知有幾多住 一切純屬推測姐

好似知你邊間

聽日就收信了

唉有冇人知邊間酒店part time 有得做
而家做緊fnb細outlet pt
其實好鍾認間酒店啲人
連啲呀姐 bo人都對我幾好
但有個同事真係頂佢唔順 做到好灰
真係好想走

知唔知各大酒店幾時先會開始約interview?
定係等派完bon先開始招兵

大既正常一早已經派完
等過年啦 依家見你個d都係淨係得個見字
正常人都會過完新年先遞 逗埋水尾轉利士
除非檔野真係番多一日都嫌多

尖沙咀有間連續招聘日 傻的嗎

Rose木? 你講間未開業既邊夠你講

佛心公司 +5%

M 記兩間都係搞一轉啫，r 字頭搞完都無咩人去見

價單低 戇鳩管理層 喺咁上吓

淨係酒店定成間樂園啲員工都係咁

師兄收風收得咁快既😅acc?

Hskp巴打留名
今年出3.5

Murray? 出1.5 個月
新檔頭一兩年都好亂
其實入到未必係好事

有冇人返緊S&M可以分享下？

fg s&m 新仔

+1

想死

有沒人可以開解下我

終於放工啦

喺酒店Intern做廉價狗工中

咩department

想喊 但又喊唔出

好掛住operation 既日子

Concierge嘅最底層

Ot到好空虛

終於收到信出幾多

好唔好味

俾想像中好
但都係差過出面架啦

me too s&m

做緊細檔fo
想知大檔所謂嘅惡做有幾惡

其實酒店有冇分sales team同marketing team 同埋可唔可以講下平時大概做啲咩

可唔可以分享下 因為就快grad，又有啲興趣，想知多少少

做咗8年大檔，由bell仔做到concierge
利申: 已轉行

marketing 係 處理 promotion 果d sales 又有分 catering anf room sales

想知多啲marketing 因為平時冇乜人講

marketing 寫野要叻 facebook ig 都係marketing 既人去寫

如果唔係marketing畢業會唔會請

有架，最主要s&m 分三大department

sales個邊佔2個:
catering 負責賣function room
sales team 賣酒店房

之後仲有個叫MarCom (Marketing & Communication)
入面細分digital marketing同埋PR 咁 都係主要負責宣傳酒店品牌

我就係sales team入面做small potato

主要想睇你 想向邊個方面發展

我覺得依家其實有OTA出現，sales都開始慢慢沒落，我自己私心覺得做MICE 係比較有前途同出路，之後轉行都比較易同多選擇

巴打讀咩出身？我對marketing 比較有興趣 有冇咩建議/入唔入行好？sales team會比啲咩你做

d sales接完生意 簽好contract confirm d人會黎之後咪pass比我跟 d follow up details
收尾數啊 rooming list啊 之後有咩special requirements 同唔同部門夾啊 主要做operation同個客既中間人 大概咁上下

大檔？新入職大概搵幾多

全日冇停手冇停口
飲水去廁所都冇時間

再講驚自爆啦

冇用tg 介唔介意講大概幾多k?

聽晚返通宵

今晚已經返緊
好開心今年新年放初一

初一到初六都返夜

初一到初六返通宵

年三十晚收爐 初一啟市

邊間呀 絲打

成個新年都返工

Operation 底
Fg碌左入大檔sales co

勁

正牙

好波

好辛苦 日日差唔多8/9點全team最後一個走
日日喊 都無補於事.....

以為放工搞好哂啲野無事？
第二朝又一堆野車埋黎
好大壓力

Sales 邊有收工
遲啲要你袋埋Duty Phone 24-7 on call 同覆email
一個星期兩三晚ENT 成11點先走得
除非你唔係做corporate sales，咁就恭喜你

利申：corporate sales

Exact7ly

做co 仲遲過d sales走

成世都CO咩
你升左咪唔洗做食物鏈入便最低個層
做到中層薯仔就點人做架啦

晚晚都咁靜就好

一日未收工 一日都唔好亂講野

好耐無見
絲打見左邊間
我見好多大檔出面都有招聘日
出面試下囉
Btw29號出左b仔 即刻辭職 心都涼埋

我REQ 左 EARLY ARRIVAL 架

Hotel icon巴打們點睇 ？

蝗冠？

新post:

有冇做緊酒店嘅巴絲打 (3)